【重po】毅進仔執石仔同我入嚟 嚴選英國大學？

對比番QS ranking 已經起到你條友讀邊間啦

嚴選英國大學 勿中agent伏

對照返香港八大：
1. Oxbridge (5) (7)
2. IC (8) LSE (49)
IC=LSE 明顯有啲問題 再睇落去
3. HKU(22) UCL(10) Durham(86) St Andrews(96) Bristol(58)
4. UST(27) CUHK(43) Warwick(62) Edinburgh(20) Bath(173)
Edinburgh=Bath 好有可疑
5. Exeter(163) Manchester(27) Nottingham(99) KCL(31)
放Manchester同 KCL咁後做咩 Exeter 太前
6. City(48) Poly(75) Newcastle(152) Birmingham(87) York(150) Leeds(91) Sheffield(93)
City Poly=Newcastle=Leeds
7. Rest of Russell Group
例如Queen’s University Belfast(173) 學店嚟架
8. BU(264) Lingu(571) 拎u都放入list

原來毅進仔執石仔讀Bath

以香港嘅大學做分界線：

1. Oxbridge (5) (7)
2. IC (8) UCL(10)
3. HKU(22) UST(27) Edinburgh(20) Manchester(27) KCL(31)
4. CUHK(43) City(48) LSE (49) Bristol(58) Warwick(62)
5. Poly(75) Durham(86) Birmingham(87)Leeds(91) Sheffield(93) St Andrews(96) Nottingham(99)
6. York(150) Newcastle(152) Exeter(163) Bath(173)
8. BU(264)

Push

[英國] Durham 定 Manchester?

踢浸中出list 啦 污染哂成個post

Agger

見到list有浸中 即刻唔使睇落去

8. BU(264)

LSE文社商科U，大學排名不嬲都underrate 文科U
其他例子：
日本 Hitotsubashi University 501-510
台灣 國立政治大學 581-590
意大利 Bocconi University 世界排名都搵唔到

呢D U好多文社商科都係全球頭100，但係overall rankings 後到比人當野雞

Sciences Po also

知唔知有樣野叫 faculty area normalisation
文科大學引用率方面命補償番

Bocconi 好出名, 但 ranking 太廢

睇番聯儲局好多economist 都係讀Bocconi，但qs 果d ranking 搵都搵唔到

Bocconi University qs subject ranking
Business & Management Studies #7
Economics and Econometrics #16
咁高都睇唔到

其實啲 "雞校" 好似 UPC 旗下嘅 Barcelona School of Informatics 係 CS ranking 都係全球 100 以內。只係 overall ranking 唔勁因為人地間 u 淨係谷嗰科. Sciencespo overall ranking 2XX 都係比人當野雞。Paris school of economics overall ranking 都 300 幾。但係 econ ranking 係top 50 以內，講緊全球

啲人淨係用香港嘅思維去 J 大學名/ranking 。出到外國驚比人笑死，成口歪論 e.g.: 澳洲野雞，非 G5 垃圾，歐洲排名百幾200喎仲唔係野雞？

其實睇qs overall ranking之餘要睇埋subject ranking先全面

野雞大學

用 QS 排個LIST，師兄你都幾有趣 =]

QS排名 CITY 勁過LSE

LSE得文科咋 邊夠city鬥

比較出名既世界大學排名有3個，QS，THE，USnews (其實仲有個中國既咩軟科，不過唔計佢)
對比THE，LSE贏CITY 9條街
(27 VS 126)
CHENG你用QS黎排LIST，仲UP咩「LSE得文科咋 邊夠city鬥」，其實都一樣咁ON9
咁祟尚QS ranking， 已經起到你條友讀邊間啦

順帶一提，其實冇咩人會覺得QUB係學店，RANKING低因為佢係北愛，同資源、收生都有關
反而Birmingham 學店FEEL重好多=]

香港所有大學都標榜qs

CITY POLY 係QS排世界百大
THE 同 USNEWS排到百幾二百

用腦既都知點解香港既大學標榜QS
頭30教到你咁，就知個榜唔L準